TVB裁員停不了 工聯會電視城外請願促停止

電視廣播有限公司接連裁員，包括早前向TVBI開刀裁減60人及解散體育組，也有傳無綫向配音組裁員，但無綫總經理否認，指配音員是約滿後不獲續約。

工聯會一批成員今日到無綫在將軍澳的電視城外請願，促請無綫停止裁員，又在接駁電視城的公司廠車站向員工派傳單，呼籲受影響員工與資方對話。工聯會權益委員會副主任鄧家彪表示，近日收到消息指無綫會繼續裁減戲劇、配音及道具組人員，人數佔員工比例高達一成，斥無綫電視不應該在有盈利下裁員。他又稱，業界數年前因人手不足曾要求政府提供相關課程，但無綫卻持續裁減員工，憂慮令年輕人不想入行。

商業決定

早前無綫電視被指裁員，陸續傳出有各個部門員工被裁減。工聯會一批代表今早到將軍澳電視城外請願，促請無綫停止裁員，呼籲受影響員工與資方對話。
工聯會權益委員會副主任鄧家彪表示，近日收到消息指無綫會繼續裁員，佔員工比例可能高達一成，他批評無綫電視不應該在有盈利下裁員。「香港動畫資訊網」Facebook專頁日前上載一篇題為「嚴厲遣責電視廣播有限公司向配音組進行大規模裁員聲明」，指無綫裁減配音組員工將嚴重影響配音節目發展。

無綫總經理鄭善強(下圖) 擔任《2018第二十屆香港動漫電玩節開幕典禮》主禮嘉賓時被問到配音組有4名員工被裁走，鄭善強指該4名員工是不獲續約，否認裁員。

無綫上月已在TVBI裁減60人，以及解散體育組，其後裁員行動持續，有指當中16廠會在劇集《解決師》拍畢後關閉，並裁減20至30位與該廠相關的員工。下步將向道具組及設計相關人員開刀，預料有約100名員工面臨被裁員，有員工向傳媒稱，TVB人事部近日已翻查相關部門員工過去3個月的工作紀錄，「目標」員工或在下星期二(31日)收到「大信封」。

CCTVB上上下下絕子絕孫、求生不得、求死不能、立死全家、受永火折磨、永不超生

奶共傳媒執柒左去啦

條女搵枱布做裙!?

之前TVB canteen無時無刻都有人喺度hea，依家裁員潮之後冇晒人
代表d乜

唔知CCTVB裁員點賠，但係約滿唔續仲賤過炒人
我做嗰間公司炒人要一個月通知，或者即炒賠返一個月糧
約滿唔續嘅話HR可以喺張約完之前幾日先同你講唔續

講起上嚟CCTVB話要主力出合拍片但又炒配音

搞搞吓配音都廢事直接播蝗語
政治任務

其實如果一個禁大既電視台
炒左禁多人都一樣仲run到
咁果班丛會唔會係可有可冇

咁都比你發現到

合拍片但全部TVB人

炒淨一個都可以運作架

班人唔一定可有可無嘅
CCTVB炒咁多人一樣run到唔出奇，不過會run到成pat屎咁啫

其實請願促請停止裁員有咩用 你比錢佢出糧

全部都係TVB嘅人仲叫咩合拍片

根本就有一班「地位高」、等退休、唔使做又人工高嘅冗員喺度日日燒錢

5p無人理

企開d啦工賊會 第二樣又唔見你咁積極

聽講過以前無綫請咁多人通宵做野
係要吸乾人氣幫邵爵士續命
而家人走茶涼兼易埋手 仲使乜請咁多

促請執粒仲實際

大陸出大部分錢，tvb出剩低嘅錢同埋藝人
劇本tvb定但大陸有權叫改（好似係）

多老屎忽就真既

最高工時，強姦金工聯會對沖去咗邊？

唔好......停

無糧出照返工

做下樣嘅啫，班工賊做到啲乜啫？去到立法會根本無為打工仔捍衛過啲乜。

其實你打緊啲乜嘢字？
禁？咁？
可有可冇？可有可無？
丛？

職工盟呢

我同你係咪同一間公司黎

我果間試過要人做完通宵叫人上去埋數,又係完約唔使賠

直接d
le度好多玩微信淘寶既廢中 仲有班00後新移民支那小粉紅

big big channel,mytv super蝕錢搞到要炒人

土共同舔共台響度扯乜撚嘢貓尾

行開d啦屌你老母
TVB係商業機構
解僱員工係商業決定
關你工聯會撚事咩

當年你話討厭政治，但今日連立錐之地都冇，風水輪流轉

係得CCTVB宣傳建制派咁落力。幾日前有新聞講民建聯去廣州參觀港資醫院，希望醫療券可以係大灣區用。其他台講都無講。如果新聞部炒人（應該唔會多，舔共最落力部門），點會有人報道佢哋新聞？

出賣工人聯會進場，無事啦無事啦

但中高層係唔會炒

步亞視後塵

開源節流